有病人同時對病毒及抗體呈陽性獲安排出院 家屬拒絕

【明報專訊】武漢病毒確診至昨連續9天破百，並再創新高錄得149宗個案，負壓病房佔用率更持續8天達八成，等入院人數升至一二百人。為加快病牀流轉，衛生防護中心近期放寬出院準則，醫管局引入抗體測試，患者驗出抗體且病毒量低便可出院，有入院兩周的病人同時對病毒及抗體呈陽性，獲安排出院，但家屬憂一家四口共處一公屋單位被傳染，拒接他出院，又不滿「政府錯亂，沒有道理要病人承擔」。中大專家許樹昌解釋，多國證據顯示患者病發8天後，體內病毒已是不具傳染性的「病毒屍體」，籲病人與醫生多溝通。

確診者家屬林小姐昨向本報表示，年約60的林父7月11日病發，15日確診，翌日入屯門醫院隔離。她稱父親入院時頭痛、肌肉痛、食慾不振、嚴重腹瀉及肺花，「醫生當時都很擔心，說要看緊一點」。

「醫生不肯定全為病毒屍體」

至本月28日，林父腹瀉改善，不需再吊鹽水，深喉唾液測試及抗體測試均呈陽性，她稱醫生當日來電說父親可出院，惟林小姐拒絕，「醫生說父親身體內多數是病毒屍體，我問你肯定100%屍體？他們說沒人夠膽肯定；又說他身體病毒有抗體，但不擔保出了去還有，也不擔保抗體會逗留多久」。

林小姐說，院方表示屯門明天會再來電商量，但她堅持不接父出院。她說父仍有肺花，一家四口居於500呎的三房公屋，要共用廁所，家母有心臟病，擔心父親會傳染家人，更憂慮父親體內仍帶病毒，會有社區傳播風險。「除非（病毒測試）陰性我才會接（出院）。醫院說，要我明白很多人在等，我明白啊，但這個是政府錯亂，沒有道理要病人承擔。我問他們，傳染到家人誰負責？ 醫生說衛生防護中心負責。」她說父親年逾50，不符入鯉魚門條件，建議政府撥地方擴大隔離設施。

一家四口居於500呎的三房公屋

遲吓明明有毒都話無 逼你走

咁永遠都唔會完

我問他們，傳染到家人誰負責？ 醫生說衛生防護中心負責

負乜鬼呀
咪又係咁樣總之你死你事啦

去酒店住啦

建議許樹昌身體力行做個真人show示範比大家睇，等大家安心

要住到幾時呀
出左院就唔會理
得閒又要去排下樽咁呀?

照出街囉 醫生都話出得院

政府都唔驚播毒攬炒

佢幫政府驚埋？

之前有新聞都講左呢隻病毒係可以同抗體一齊寄宿係個受體度，處理唔好隨時就係超級傳播者。

相信醫院 安排得出院 冇事既

有事咪 睇下邊個中先囉

醫生說衛生防護中心負責
人唔笑狗都吠啦

住到屋企人敢接佢走為止
點都好過佢唔走有病既仲未入到院

伯伯好辛苦

呢隻病專殺長期病患，佢屋企就有一個，點會搵呢樣嘢黎較飛

醫生意思係
總而言之唔係我負責

既然話體內病毒已是不具傳染性, 咁轉去一般病房咪得lor. 睇吓間醫院夠唔夠膽咁做

睇黎隻毒真心廢,
但啲專家仲咁緊做乜?

唔係個個都負擔得起酒店架嘛

明報寫武漢病毒
定樓主改咗

咁咪送去政府d隔離點
咁多地方

有毒都可以出院
你有抗體啫，其他人冇呀嘛

係醫院除罩周圍咳下咪知仲有冇傳染性

我改

樓主post啲唔post啲

【明報專訊】新冠病毒確診至昨連續9天破百，並再創新高錄得149宗個案，負壓病房佔用率更持續8天達八成，等入院人數升至一二百人。為加快病牀流轉，衛生防護中心近期放寬出院準則，醫管局引入抗體測試，患者驗出抗體且病毒量低便可出院，有入院兩周的病人同時對病毒及抗體呈陽性，獲安排出院，但家屬憂一家四口共處一公屋單位被傳染，拒接他出院，又不滿「政府錯亂，沒有道理要病人承擔」。中大專家許樹昌解釋，多國證據顯示患者病發8天後，體內病毒已是不具傳染性的「病毒屍體」，籲病人與醫生多溝通。

醫管局曾稱公院1200多張負壓病牀「基本上差不多全部用晒」，1236張負壓病牀和656間負壓病房昨佔用率為77%及80%，有1168名確診者留醫；設350張牀的鯉魚門社區隔離設施昨使用率則有45%。

確診者家屬林小姐昨向本報表示，年約60的林父7月11日病發，15日確診，翌日入屯門醫院隔離。她稱父親入院時頭痛、肌肉痛、食慾不振、嚴重腹瀉及肺花，「醫生當時都很擔心，說要看緊一點」。

「醫生不肯定全為病毒屍體」
至本月28日，林父腹瀉改善，不需再吊鹽水，深喉唾液測試及抗體測試均呈陽性，她稱醫生當日來電說父親可出院，惟林小姐拒絕，「醫生說父親身體內多數是病毒屍體，我問你肯定100%屍體？他們說沒人夠膽肯定；又說他身體病毒有抗體，但不擔保出了去還有，也不擔保抗體會逗留多久」。

憂父傳心臟病母 「政府錯亂病人承擔」
林小姐說，院方表示屯門明天會再來電商量，但她堅持不接父出院。她說父仍有肺花，一家四口居於500呎的三房公屋，要共用廁所，家母有心臟病，擔心父親會傳染家人，更憂慮父親體內仍帶病毒，會有社區傳播風險。「除非（病毒測試）陰性我才會接（出院）。醫院說，要我明白很多人在等，我明白啊，但這個是政府錯亂，沒有道理要病人承擔。我問他們，傳染到家人誰負責？ 醫生說衛生防護中心負責。」她說父親年逾50，不符入鯉魚門條件，建議政府撥地方擴大隔離設施。

衛生防護中心本月兩度更改出院準則，最新準則無病徵者驗出陽性未足5日，或病發未滿10日者，只要驗出抗體及臨牀狀况好轉便可出院。有份制訂出院條件的衛生防護中心新發現及動物傳染病科學委員會主席許樹昌表示，醫管局、衛生防護中心及大學約30名專家商討後，並參考本港、韓國和德國等數據，顯示患者病發10天後有抗體，而病發8天後體內即使有病毒，亦不是活病毒，不具傳染性。

許樹昌籲病人醫生多溝通
至於出院病人仍肺花，許樹昌稱病毒性感染或肺炎鏈球菌患者，一般用藥及退燒後4至6周肺花才改善，「任何人有肺炎（肺片）都不會即刻清」，但若退燒、不需聞氧氣及肺片有進展，出院後日常生活不會有大影響。他呼籲病人與醫生多溝通。

醫管局質素及安全總監鍾健禮稱，患者驗到有抗體就毋須隔離或留院，現7個醫院聯網的實驗室都可驗抗體。他說局方引入抗體測試作出院準則後，病人住院中位數由3月的21日減至近日16、17日，期望未來進一步減至14天。

港大內科臨牀教授孔繁毅補充，醫院會在患者入院第7日起驗IgG抗體，若驗出抗體陽性和病毒檢測CT值在34或以上，病人可出院，醫院會安排覆診跟進。

醫管局發言人表示，醫院會按衛生防護中心轄下科學委員會的出院指引，與病人及家人商討出院。

明報記者
（疫情第三波）

既然醫生話冇傳染性，咁就對住個醫生咳十幾聲先
有咩事就衛生防護中心負責

有抗體，唔洗戴口罩了

夠敢
北區醫院已經做緊
永遠唔好睇小政府同醫管局既下限

就係宜家確診左都要留係屋企等入呢
連隔離地方都冇

痴線，就算唔住負壓，比佢去普通病房囉，既然唔會傳染

大不了送去普通病房
醫院都話佢唔會傳染只係家人驚
總之有位騰空一定比其他確診者入去先

衛生防護中心點負責 事後賠返條命俾人

少撚左 而家原來是但放人走 仲話抗疫屌你

如果係咁，以後個個入去瞓一晚就走得啦。

要跑返武漢條數啊，要香港做全國第一

住屋企定醫院？

笑聲笑聲滿載溫馨
快樂發心內

其實一家4口3房500呎，一定有位俾佢自己隔離多14日，同埋係屋企休養。點都好過係醫院啦。之前其實有好多例子話要2個測試negative 可能要去到廿幾日或者30日。對病人日日係醫院點都唔好。
至於傳染性方面，其實journal article 都support 醫管局既決定既。即使係低傳染性，係屋企做多d 感染控制措施eg 單房隔離都可行呀。
我唔係撐政府，但事實上真係有更多更急既人要上病房。可能睇多一兩日同埋叔叔意願啦，如果得既咪早d 出院

我覺得出院指引係死，人係生既。有地方做家居隔離既，係可以follow 呢個出院指引。如果有d case 係住劏房/籠屋/床位，就真係唔得。

我睇咗做獲安排出家

家居隔離? 點隔呀?
呀叔可以24小時留係房, 廁所都唔洗去架咩?
同埋隔離要隔到幾時呀? 出左院返左屋企, 點先知真係完全冇事喇?
覆診咁點算? 搭地鐵去呀? 如果, 萬一真係仲有傳染性咁點?

邊個話公屋得腥港人濫用
好多人都係最老嗰代死咗都冇搬細屋

可唔可以幫d病毒發張死亡證

痴線俾啲帶毒人出街周圍走條街真係好危

之前外國返香港既留學生都係自己留係房隔離架啦。去廁所咪分時間去，去完再消毒。
隔離隔到幾時你可以問番醫生既，問埋醫生會唔會開返相應病假lo
要知有沒事，都係要驗左DTS 先知架，問下醫生可以點幫你驗
覆診你戴曬口罩+埋塔的士去lo

其實好多野都有萬一，大家只可以盡做
DTS 2次negative 之後都可以再positive , 但機率高唔高？
面對大爆發既時候，大家都有諗方法架啦
你係到屌政府既時候
政府同時都屌緊佢下面班人，最尾壓力都係落左醫護手中
不如大家試吓相信醫護啦

人均咪又125呎唔逼係80呎入面真係冇資格叫香港人

算啦，依家無傳染力嘅唔出院，高傳染力嘅入唔到院，香港人想玩真攬炒咪由得佢哋

家屬on9 自私自利
個個都係咁既話幾多床短都唔夠

唔封關講經
政府都係想攬炒咋

咁香港人都有仆街

公屋規矩寫咗係咁
唔跟規矩玩嘅咁漏報資產嘅支那人都唔係咩可恥事啦

係呀，又係香港人玩

負責安排送院

又賴香港人

依家講緊仲係陽性喎, 你除低口罩比佢係你面前咳返十幾聲冇事嘅我就信你冇傳染力喇

病毒有deadbody?

屌我同樣4條友少佢200呎
舉報得唔得？？

咁醫院爆曬，咁你有咩方法

我問他們，傳染到家人誰負責？ 醫生說衛生防護中心負責。」

咁接去佢哋屋企啦

個阿伯咪確診囉
都未好返就踢人走？

我作為香港嘅黑醫護分子之一，係特登放病毒出嚟咁？

香港人一向很相信權威
點解今次唔信專家呢

呢啲係政府要解決架ON9, 問我做咩

明報講武漢病毒

衛生防護中心本月兩度更改出院準則，最新準則無病徵者驗出陽性未足5日，或病發未滿10日者，只要驗出抗體及臨牀狀况好轉便可出院。有份制訂出院條件的衛生防護中心新發現及動物傳染病科學委員會主席許樹昌表示，醫管局、衛生防護中心及大學約30名專家商討後，並參考本港、韓國和德國等數據，顯示患者病發10天後有抗體，而病發8天後體內即使有病毒，亦不是活病毒，不具傳染性。

日月神報 會用「武漢病毒」

所以都係等香港變成之前武漢、意大利咁就算

君君 你記得自己pin 返4:45 問記者🤣🤣

人均住125呎又真係幾仆街同可恥

想問下公屋規矩係點寫？

source：

佢4人住500呎都已經唔係濫用啦 根本公屋限額就過哂時添啦，1人13000，2人19000，做m記都冇公屋住啦，可唔可恥

有人犯規都可以係規矩有問題，唔一定係個人可恥姐，梁天琦可唔可恥 有咩好換姐？

與終蟈接軌

醫院話佢冇傳染性咁咪搵一d冇隔離既普通病房比佢住到夠
隔離病房先比未有抗體有傳染性既新症入住先
一定要有取捨

就算你沒中到武肺，都會戴口罩啦，呢個係保護自己同保護家人做既野。你會唔會無啦啦向人咳十幾聲？家人擔心咪叫叔叔家居隔離，唔同枱食飯，唔除口罩傾計。客觀現實就係政府係垃圾既，每一個人小小配合就可以令到一張床留俾更嚴重既人

強制冚家鏟

普通病房面對壓力更大，除咗武肺之外，仲有千千萬萬種病要醫。。。

佢呢d已經放得佢走即係已經冇病徵只係mon下咁,當比個床位佢算數啦,得閒咪巡房睇下有冇特別野

有抗體就好返
駛唔駛返中學讀過bio

叫個呀伯去屋企住到陰性先走

其實政治問題，你憑咩覺得醫護有能力解決到？

咁如果政府年年cut你醫療開支，正式令到醫療系統爆左煲，咁你又係咪個病人未醫好就掉返佢出院，然後問返香港人做咩霸住d床位唔比更重症既人入去，係咪想攬炒？

但普通病房都好污糟。。。
MRSA （一種接觸傳播既惡菌）既老人家成個病房都係。。。
Dementia 既伯伯晚晚瘋狂大叫
同埋，唔係武肺既肺炎都係去普通病房
平常人沒咩事都係唔好住普通病房

呢個已經唔係如果。。。係事實
只不過未差到大家都睇得出

撚唔撚係 病毒本想就唔係生物，病毒屍體係咩概念

好多普通病房已經改為二線隔離病房，將啲普通病人逼晒去剩低嘅病房lu , 日日都收到email 邊間病房要close 去裝修，邊間病房要轉去第二間病房度，邊間病房變作二線病房用途，多到都唔知邊間打邊間

當你只睇到武肺病人，減少提供治療俾患其他病嘅病人，咁樣間接死亡嘅人數會仲多

係囉，咁唔通又係煮到埋黎就諗點食咩，依家個問題係食到食唔落，應該係時侯多返d醫療資源，你地有你地醫，佢地有佢地嘈，當睇唔到咪算，醫護幫緊病人，病人嘈其實都一樣係幫緊醫護

咁其他中左武肺既直接係屋企等死算吧

咁大公平咩？

政府只係想用藉口叫大陸醫護落嚟。。。
唔夠病房？方倉醫院lo
唔夠人手？大陸醫護lo
唔夠藥？大陸藥lo
武肺疫苗？大陸疫苗lo
最後絕招，大灣區歡迎你🤒

病床流轉率

"傳染到家人誰負責？"
佢地就係無人想負責 耍哂太極 推走哂

以前拎落 係新盤政府仆街起到細一細 之前做安達臣睇佢起100尺單人屋 棺材咁
早20年拎3人都300尺啦

其實只要醫療系統一爆，的確會係咁，touchwood好彩嘅係仲未有大型院內醫護人員感染出現

講完郁教育媒體同醫療，就實做架啦

咁都真係冇咩辦法岩岩由0左幾十日到每日150單，人心惶惶 就咁同人講話會冇事都好難叫人完全放心

得

政府開始要用自欺欺人策略

佢冇講錯喎，喂你放人入境引發第三波，要市民受呢啲風險

港共不嬲都癈，無期望

我係條友就一定出院，出完口罩都唔戴

我一家四口住200呎開放式公屋，公平咩
仲要問過房署，我唔算擠逼户
户籍又冇老野，抽極都抽唔到居屋
香港地做人慘過做夠